貿戰 送中敏感時刻 封閉數萬群組 中共微信大屠殺 阻倒習文章散播

貿戰 送中敏感時刻 封閉數萬群組
中共微信大屠殺 阻倒習文章散播

敏感日子接踵而來，六四30周年悼念活動剛結束，明天本港舉行反送中遊行；圖為八九學運民眾上街。

【打壓言論】

中美爆發貿易戰、科技戰下，敏感日子接踵而來，先有六四30周年紀念，緊接六九反送中遊行，官方近日大舉整肅言論，數以萬計微信群組據報被強行解散或封閉，觸發新一波「微信大屠殺」。有內地維權人士昨向《蘋果》表示，他所在的八個微信群組全部被封。分析指出，新一波微信大屠殺或和網上瘋傳反習近平文章有關。

相關新聞：財經名家賬號 一夜全軍覆沒

「有，全部禁言！」有內地維權人士昨向《蘋果》表示，本周二即六四30周年起，他所在的八個微信群組全部被封，有些網友試圖重新聯繫。他形容，今次事件是他使用微信以來遭遇的最大規模禁言事件，不排除當局未來會切斷外網。他相信，微信群組遭遇大規模被封或解散，或和六四30周年和中美貿易戰有關，並不全是和香港反送中遊行有關。

六四30周年前夕展開行動

另一名內地維權人士亦向《蘋果》表示，他所在的微信群，也有數個被封，迄今也難以恢復，據說事件和中共開始備戰十一國慶以及香港六九反送中遊行有關。他形容，中國越來越像《1984》小說所描述的國度。有法媒昨報道，六四周年當日有大批微信群組及個人賬戶被註銷賬號，「朋友圈被砍得七零八落，有的乾脆連根拔起」，有網民形容為「微信大屠殺」。

另有美媒指出，六四30周年悼念活動結束後，仍有數以萬計的微信群組被強行解散或封閉。四川一名大學畢業生說，他們在群內並未討論當前的敏感話題，只是轉發了數條訪民求助或維權資訊，也被封群。報道引述不願公開姓名的網絡人士稱，除了微信、QQ聊天群被強制解散或封閉，就連CNN電視網站，MSN及VPN翻牆軟體，近期也無法打開或需要很久才可聯網。內地有維權人士近日亦曾公開表示，近期無法打開或需要很久才可打開YouTube等海外網站。

相關新聞：習特擺友好姿態 稱應解分歧

文章諷習「小學生，該下課

這是六四30周年前夕數以百計中國異見人士的Twitter賬號遭到停用後，另一波禁言事件。Twitter本月1日致歉表示事件不涉中方投訴。法媒引述數名被微信封殺的人士指，當局大動干戈，動手術，連根拔，或和內地互聯網瘋傳兩篇影射國家主席習近平的文章有關。法廣網引述相關人士稱，質疑微信大屠殺的成效，指他們被封網後，又重新起名，翌日建立新的賬號，朋友群在新名號下又聚集起來。他們說，「你再封，我再建，除非把微信整個給廢了!」

被指或和今次微信大屠殺有關的反習文章分別是〈全國最大的小學生，該下課〉及〈他的認知障礙和中國的大革命風險〉。前者指出，中國目前內外交困，問題出於國家主席習近平身上，暗斥習是中國最大的小學生，促請習辭職下台。後者則是2015年外媒評論，網民將原文的習改為他，批評習的認知障礙正在增加中國發生類似法國大革命般狀況的危險。

《蘋果》記者/自由亞洲電台/法廣網

下一則
下一則
財經名家賬號 一夜全軍覆沒

財經名家賬號 一夜全軍覆沒
習特擺友好姿態 稱應解分歧